%! TeX root = zettel.tex
\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\input{../standalone_preamble.tex}

\begin{document}
\begin{zettel}{Untergruppe}
\begin{flashcard}[gnmbatix]{Untergruppe}
	\begin{definition}[Untergruppe]
		$H \subset G$ ist eine Untergruppe falls
		\begin{enumerate}
			\item $H \neq \emptyset$
			\item $\forall a,b \in  H \colon a \cdot b \in  H$
			\item $\forall a \in  H \colon a^{-1} \in  H$
		\end{enumerate}
	\end{definition}
\end{flashcard}

\begin{flashcard}[amy8qouh]{Untergruppe}
	\begin{question}
		Wie verhalten sich Bild, Urbild einer Untergruppe unter einem Homomorphismus?
	\end{question}
	\begin{theorem}[Untergruppe unter Homomorphismen]
		Sei $\Phi: G \longrightarrow K$ Homomorphismus
		\begin{itemize}
			\item Wenn $H \leq  G$, dann ist auch $\Phi(H) \leq K$
			\item Wenn $H' \leq  G$, dann ist auch $\Phi^{-1} (H') \leq G$
			\item $\Phi$ ist injektiv $\iff \ker (\Phi) = \set{e}$
		\end{itemize}
		\[
			\ker (\Phi) = \set{g \in  G}{\Phi(g) = e}
		.\]
		Bilder und Urbilder von von Untergruppen unter Homomorphismen sind Untergruppen.

	\end{theorem}
\end{flashcard}
\end{zettel}
\end{document}
